 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (4)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

Soit $r$ la fonction définie sur [0~;~110] par

\[r(x) = -0,5x^2 +55x.\]

On donne un tableau de valeurs de $r$ :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{13}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
$x$ &0 &10 &20 &30 &40 &50 &60 &70 &80 &90 &100 &110\\ \hline
$r(x)$& 0 &500 &900 &\np{1200} &\np{1400} &\np{1500} &\np{1500} &\np{1400} &\np{1200} &900 &500 &0
\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Quelles sont les racines de $r(x)$ ?
		\item En déduire la forme factorisée de $r(x)$.\\
	\end{enumerate}
\item
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Donner l'allure de la portion de parabole qui représente la fonction $r$. Justifier.
		\item Déterminer les coordonnées du sommet de la portion de parabole.\\
	\end{enumerate}
	\item  En déduire le tableau de variation de $r$.
\end{enumerate}


\end{document}

